美撤銷逾千名中國人簽證 稱防敏感技術被竊取

美撤銷逾千名中國人簽證 稱防敏感技術被竊取
2020-09-10 10:17

美國國務院發言人周三（9日）指出，自總統特朗普5月29日公告會中止與中國軍方有聯繫的學生和研究人員入境後，截至本周，已撤銷超過1000名中國國民的簽證。

美國國土安全部代理部長沃爾夫（Chad Wolf）同日在華盛頓演講時表示，指控中國進行不正當的商業行為和從事工業間諜活動，包括企圖竊取新冠狀病毒研究成果，美國正阻止部分中國研究生及學者取得簽證，以防止他們盜取敏感研究成果。他認為學生簽證的核發太過浮濫以致於美國學術界被剝削利用。

有中國學生表示，他們已收到通知，簽證已被取消，如果想到美國，必須重新申請簽證。

美國國務院強調美國只是針對少數高風險的留學生和研究學者，將繼續歡迎來自中國的合法學生和學者。

會唔會太遲, 肯定已經偷得七七八八

美撤銷逾千名中國國民簽證 中方回應
2020-09-10 09:33
來源：香港商報網
美國阻止與中國軍方有聯繫的學生和研究人員入境。美國務院稱，截至本周，已撤銷超過1000名中國國民的簽證。

根據5月29日的公告，特朗普限制某類中國學生和研究員入境，獲取敏感的美國技術和知識產權。美國務院6月起執行這項規定。

美國國土安全部代理部長沃爾夫在華盛頓演講時再度指控中國，並指中國濫用學生簽證，利用美國學術界。

有中國學生證實，已經收到被取消簽證的通知，如果想去美國，必須重新申請簽證。有學生說，對美國政府的決定感到震驚，認為簽證被取消的唯一原因，與他曾經在中國就讀與解放軍有聯繫的大學有關。

對此，外交部發言人華春瑩曾表示，這將是一段時間以來美國人為破壞中美人文交流的又一個例證。

華春瑩說，中美建交41年來，包括留學生交流在內的中美人文交流，對於增進中美兩國人民相互理解認知和推動中美關係穩定發展具有重要意義，也發揮重要積極作用。但一段時間以來，美國一些極端反華勢力出於個人政治私利和打壓遏制中國發展的戰略需求，處心積慮編造無數謊言，對中國留學人員進行汙名化和妖魔化，以莫須有的罪名，甚至動用司法力量惡意打壓中國在美留學生。

收皮啦傻閪支共

而家老奉畀你發展㗎

成班賊

遲好過冇，你有冇腦

果啲全部都係由共產黨資助，擺明就係間諜

Included Joshua ?